# Frontend Component Structure for E-commerce Application

## User-Facing Components

### Layout Components
- Navbar - Main navigation with links to categories, search, cart, and account
- Footer - Site information, links, newsletter signup
- Layout - Main wrapper component that includes Navbar and Footer

### Authentication Components
- LoginForm - For user authentication
- RegisterForm - For new user registration
- ForgotPasswordForm - Password recovery
- UserProfile - Display and edit user information

### Product Components
- ProductCard - Displays a single product in listings
- ProductGrid - Grid of ProductCards for category pages
- ProductDetail - Full product page with all details
- ColorVariantSelector - For selecting product colors
- SizeSelector - For selecting product sizes
- ProductImages - Image gallery/carousel for product images
- ProductReviews - Display and submission of product reviews
- ProductRating - Star rating display and input
- RelatedProducts - Shows related items

### Shopping Components
- ShoppingCart - Cart summary and checkout process
- CartItem - Individual items in the cart
- Checkout - Multi-step checkout process
- PaymentForm - Payment method selection and input
- ShippingForm - Shipping address and method selection
- OrderSummary - Summary of order before completion
- OrderConfirmation - Post-purchase confirmation
- OrderHistory - List of past orders

### Browsing Components
- CategoryPage - View products by category
- SubCategoryFilter - Filter for product subcategories
- SearchResults - Display search results
- Filters - Price, brand, color, size filters
- SortingOptions - Sort products by price, popularity, etc.
- Pagination - Navigate through multiple pages of products
- FeaturedProducts - Showcase for home page

## Admin Components

### Admin Layout
- AdminLayout - Base layout for admin pages
- AdminSidebar - Navigation for admin functions
- AdminHeader - Admin panel header with user info

### Product Management
- AdminProductList - Table/list of all products
- AdminProductForm - Form for creating/editing products
- ProductImageUploader - Component for uploading product images
- ColorVariantManager - Manage multiple color variants
- SizeInventoryManager - Manage sizes and inventory
- ProductMetadataForm - Form for product flags and metadata

### Orders & Customers
- AdminOrderList - Table of all orders
- AdminOrderDetail - Detailed view of a single order
- CustomerList - Table of all customers
- CustomerDetail - Detailed view of customer information

### Dashboard Components
- AdminDashboard - Overview with key metrics
- SalesChart - Graph of sales data
- InventoryStatus - Overview of inventory levels
- RecentOrders - List of most recent orders
- TopSellingProducts - List of best-selling products

### Common Admin Components
- DataTable - Reusable table component for admin lists
- AdminSearchFilter - Search and filtering for admin tables
- ActionButtons - Edit/Delete/View buttons for table rows
- ConfirmationModal - For confirming deletions
- Notification - Success/error notifications

## Utility Components
- Loader - Loading indicator
- ErrorBoundary - For handling component errors
- EmptyState - Display when no data is available
- Breadcrumbs - Navigation breadcrumbs
- Toast - Notification toast messages
- Modal - Reusable modal component

## Pages (Container Components)
- HomePage
- CategoryPage
- ProductPage
- CartPage
- CheckoutPage
- OrderConfirmationPage
- AccountPage
- WishlistPage
- AdminProductsPage
- AdminOrdersPage
- AdminCustomersPage
- AdminDashboardPage 